第四位戰友：「香港人需要的是革命。」

本土新聞
編按：香港傳媒絕大部份封殺麥女士的遺言，就算僅有網媒報道遺言，卻選擇性地將「香港需要的是革命」一句刪去。由於《本土新聞》編輯採信《立場新聞》引述死者朋友所稱，「覺得佢想將遺願話俾人聽」，故此將得到的死者遺言全文照錄。

華文媒體中，截至七月五日下午兩時，編輯只發現台灣的《自由時報》、《台灣英文新聞》、《新頭殼》與本報有報道麥女士的「香港需要的是革命」一句。